# Gitのインストール

1. GitLabのリポジトリにコンテンツを登録するためにGitが必要となります。
下記URLより、お使いのオペレーティングシステムにあったインストーラーを取得し、インストールしてください。
* Windows用： https://git-scm.com/download/win
* macOS用： https://git-scm.com/download/mac

# GitLab.comアカウントの作成

1. WebブラウザーでGitLab.com（ https://about.gitlab.com/ ）のページを開き、右上の[Register]のリンクをクリックして新規アカウントを登録してください。

# GitLab.comへのサインイン

1. WebブラウザーでGitLab.com（ https://about.gitlab.com/ ）のページを開き、右上の[Sign in]のリンクをクリックしてサインインしてください。

# プロジェクトの作成

1. [プロジェクト]ページの右上にある[New project]ボタン（緑色のボタン）をクリックします。

2. [プロジェクト名]欄に任意の名前を入力します。
プロジェクト名には、半角英数とスペース、若干の特殊記号が利用できます。
入力したプロジェクト名をもとに[Project slug]が表示されます。
これはプロジェクトのURLの一部になります。

3. [Create project]ボタンをクリックしてプロジェクトを作成します。

4. [プロジェクト]-[詳細]ページの右上の[クローン]ボタンをクリックし、[HTTPSでクローン]に表示されているURLをコピーします。
（※このURLは後のステップで利用します）

# 教材の展開とコマンドプロンプトの準備 

1. 弊社から配布している教材ファイルを適当な場所に展開します。

2. コマンドプロンプトを開き、上記で展開したフォルダの `introduction-to-docker/chap06/spring-boot-sample` にカレントディレクトリを設定します。

# リポジトリへの教材コンテンツの登録

1. 次のコマンドを入力してローカルリポジトリを初期化します。
```text
git init
```

2. 次のコマンドを入力してユーザー名とメールアドレスを設定します。
（ `Xxx` および `xxx@xxx.xxx` にはそれぞれご自身の名前とメールアドレスを入力してください）
```text
git config user.name "Xxx"
git config user.email xxx@xxx.xxx
```

3. 次のコマンドを入力してリモートリポジトリを登録します。
```text
git remote add origin https://gitlab.com/xxx/xxx.git
```

4. 次のコマンドを入力してコンテンツをローカルリポジトリにコミットします。
```text
git add .
git commit -m "Initial commit."
```

5. 次のコマンドを入力してローカルリポジトリの変更をリモートリポジトリにプッシュします。
その際、ユーザー名とパスワードの入力が求められるので、2.で作成したアカウントのものを入力してください。
```text
git push --set-upstream origin master
```

# ジョブ実行の確認

1. Webブラウザーで先ほど作成したプロジェクトの[CI/CD]-[パイプライン]を確認するとジョブが実行されていることを確認できます。

2. また、[パッケージ]-[コンテナレジストリ]にて作成されたDockerイメージの一覧を確認できます。

# 変更によるジョブ実行の確認

1. 以降、リモートリポジトリが変更されるたびにジョブが実行されます。
通常は、ローカルリポジトリから変更を加えますが、[リポジトリ]-[ファイル]で任意のファイルをWebブラウザ上で直接編集してコミットすることもできます。
